(求救)同EX分手 佢話要自殺

救命，我EX有情緒問題困擾，我都頂唔順。
琴晚決定要同佢分手，依家佢不停道別，講埋好多唔好嘅說話。
我好驚，可以點做。
已經搵左佢D朋友幫手留意下佢，但係佢都唔理。。。點算

其實得個講

我只係個普通男仔，拍拖次數唔多。
真係好驚，如果佢真係有D咩事，我真係會內疚

又話要出走 又話要死 又最後任務
仲叫我唔好自責......
各位點算....我好大壓力...

咁又唔好咁講。。

搵番佢先啦， 生命最重要

你Ex英文名叫咩？

搵左啦，keep住有開解/勸。
成晚都係咁，我真係唔識處理。又怕講錯野刺激到佢

我識既全部都係咁講 btw 都係有少少病

會同你講自殺嘅 多數係要脅你
唔洗咁淆
佢用得依樣嘢黎逼你
都唔係愛你
你同佢一齊返 到你會有情緒病

利申：過來人 最撚憎用自殺要脅人嘅臭閪

有冇佢屋企人電話？
冇就報警

好多年前試過
當年自己因為啱啱有好offer ，驚見報影響自己前景，應承左，結果比人帽
佢得個講字的，連割脈都唔會夠膽做，唔駛理佢

attention seeking黎
千祈唔好因為佢話死就心軟，你要同佢講：「我唔會想你死，但你未冷靜我地傾唔到，我宜家行開半小時，半小時後等你冷靜完我地再傾」
總之就係要lead返住個conversation，要比佢睇到你唔係唔理佢同埋show你個原則
如果佢係你面前跳就報警call白車，咁佢自然會強制留院加有社工跟進

p.s. 過來人

快啲劃清界線

真係要自殺嘅你阻唔到
你阻到嘅只係扮自殺

雖然咁講好mean
但係畀你會點揀

1. 佢唔自殺，你地一齊返，但你唔會開心

2. 佢可能自殺，但都有可能過一排就有新歡

面對面好d

我都係本住個句，都叫愛過。我都唔想佢有咩事
我份工作本身帶比我嘅壓力同工作量都好大，加上佢不停比D負能量我，我都頂左好耐好耐，無哂力先提分手。
我都開始控制唔好情緒，有D比佢影響到。 依家更加係提心吊膽

同佢講句 哦，訓啦柒頭

真係有心要自殺果啲唔會不停咁講話要自殺

叫佢冷靜下再同你講嘢

真係有用??
我覺得佢屋企人無咩愛，搵佢地幫手我怕佢地又係得個屌字。
仲衰多兩錢。

收到!

樓主你記住無論你ex有冇自殺，你都唔係殺人兇手
唔洗太自責

我經歷差唔多情況，對方又係嗌生嗌死
有次直情係我面對爬出窗
我當時驚到呼吸唔到，覺得自己就黎做殺人兇手
最後佢冇死，我call咗白車送佢入院

我自己有心結（現在都未去到），有見社工
社工同我講：「你記住唔係你推佢落樓，當日係佢自己選擇打開窗，行出去，我已經盡哂能力去阻止佢。」

講呢件事，係希望你唔好咁大壓力...

佢係好辛苦，有個唔幸福嘅家庭，你好好你好體諒佢，但你都有你嘅壓力及你嘅工作

每個人都要為自己人生負責，無論下咩決定都係自己選擇，冇人可以介入對方生命中，為對方下決定。

明白你好想幫佢，但既然佢屋企人都做唔到啲乜，你又幫到幾多呢？何況呢刻你正正係阻止唔到喎。搞到自己咁大壓力又何苦，不如搵專業介入啦

我依家未到咁嚴重，不過我都feel到你個陣個種無助同驚。
希望你會好快過到呢關。

大吉利是講句，我好驚會內疚。好大壓力，唔識點處理好，又無朋友明白，所以先開post上黎求助。

我同佢住得遠，隔住個whatsapp開解佢好無助。